川普萬一病重 權力暫交副總統 中国或成....

美國總統川普民調落後民主黨對手拜登，外界一直在關注隨著大選日臨近，是否上演「十月驚奇」，未料川普自己卻染疫，成了選前突發事件主角，也令總統選戰陷入「未知之地」。川普確診，無疑是帶頭輕忽疫情的代價，勢必衝擊選情。但有分析家認為，面對民調落後，川普或會放出大絕招，再拿大陸當代罪羔羊，更強硬以對。

川普有症狀 辯論會恐喊卡

當前最受關注的還是川普身體狀況。醫生憂慮，川普已74歲，加上過胖（BMI指數30.5），可能增加感染新冠肺炎帶來併發症風險。美國CDC數據顯示，65至74歲新冠患者，死亡率比18至29歲患者高出90倍。

目前川普已有症狀，一旦病重，可援引美國憲法第25條修正案，權力暫時移交副總統彭斯，待回復健康再收回權力。美國前總統小布希與雷根就都有過先例。目前，彭斯檢測呈陰性，如根據《總統繼承法》，第三順位為民主黨籍眾議院議長裴洛西，最糟情況可能陷入大權爭奪戰。

假設川普無法繼續參選，共和黨可能須再舉行全國黨代表大會，選出新候選人。不過專家指出，最簡單的解決方案是，將副總統候選人扶正為總統候選人。要是離大選日太近，如大選前一周總統候選人出事故，國會有權更改選舉日期。

從寬抗疫 將遭放大檢視

川普如繼續選下去，病情輕重變化，也將左右選情發展。川普「從寬抗疫」的政策，勢必遭選民放大檢視，一旦坐實民主黨對其誤判疫情的指控，原本支持他的選民可能轉投拜登。反之，若川普快速康復，將證明他對病毒判斷正確，才可望對選情帶來提振效果。

川普染疫，可能得窩在白宮隔離14天，原定10月15日舉行的第二場總統候選人辯論恐喊卡，川普亦將無法親臨自己最愛的大型造勢活動，這對民調落後的他很不利。分析家認為，若川普手中還有「大絕招」，此刻可能必須拿出來了。

三井住友信託經濟學家直久保直說：「令人擔憂的是，他（川普）可能會對中國更強硬…。我的印象是，之前英相強森也是在自己染疫後，變得更加反中。」Nordea資產管理公司分析師蓋利持同樣看法，並預料，一旦川普政府對陸出重手，勢將對市場帶來大震撼。

川普確診後一旦病情加重，無法視事，川普可能依憲法25條增修條文第三項，讓副總統彭斯（如圖）代理總統，直到川普能行使職權為止。（美聯社）

https://www.chinatimes .com/newspapers/20201003000353-260119

最後贏家

快d移交權力比副總統，自己專心養病好過

Pence